```json
[
    {"question": "CSST仿真数据将利用哪些方法进行修正？", "answer": "CSST仿真数据将利用正向建模(forward modeling) 、系统误差权重 (systematics weights) 等成熟方法进行修正。"},
    {"question": "强引力透镜观测数据中，常用的统计量有哪些？", "answer": "强引力透镜观测数据中，常用的统计量包括透镜星系的速度弥散、像的最大角分离和透镜体红移的分布、多像之间的时间延迟。"},
    {"question": "第一个科学案例采用了哪个统计量进行宇宙学参数估计？", "answer": "第一个科学案例采用了透镜星系的速度弥散作为统计量进行宇宙学参数估计。"},
    {"question": "CSST相比于第三代巡天有哪些优势？", "answer": "CSST作为计划中的第四代巡天，其巡天面积比第三代大一个量级，巡天深度比第三代要高1至2个星等。"},
    {"question": "CSST预计能在多大的天区内观测到多少星系尺度强引力透镜？", "answer": "CSST预计能在17500平方度的天区内观测到约105个星系尺度强引力透镜。"},
    {"question": "进行精确预研究需要借助哪个光谱巡天数据？", "answer": "进行精确预研究需要借助CSST巡天之前或同时期的光纤光谱巡天数据，特别是即将投入观测的DESI光谱巡天。"},
    {"question": "表5.1.1展示了什么内容？", "answer": "表5.1.1展示了包含约5.5×104个强透镜系统的CSST模拟样本对宇宙学参数的限制预言，以及来自Chen et al. (2019) 的现有观测样本对宇宙学参数的限制情况。"},
    {"question": "CSST模拟样本在ΛCDM模型框架下对物质密度参数Ωm的估算不确定度是多少？", "answer": "CSST模拟样本在ΛCDM模型框架下对物质密度参数Ωm的估算不确定度为～9%。"},
    {"question": "快速射电暴是什么？", "answer": "快速射电暴 (FRB) 是于2007年发现的来自遥远宇宙中突然出现的短暂而猛烈的无线电波爆发，持续时间极短，通常只有几毫秒，却能够释放出相当于太阳在一整天内释放的能量。"},
    {"question": "强引力透镜化的快速射电暴系统有哪些研究优势？", "answer": "强引力透镜化的快速射电暴系统可以用来精确测量宇宙膨胀率和空间曲率，在研究许多问题方面具有独特的优势。"}
]
```